衝突爆眼僅餘一成視力 父母願保送出國 子不願離港

光怪陸離之事天天在港上演，而隨着英國、加拿大等年初放寬移民限制，更加速新一波移民潮。有人選擇離開傷心地，有人卻決定留守家園。阿文（化名）、Amy（化名）及Calvin均有條件離開香港，出走他鄉重新開始，但他們卻不打算離開。阿文的父母打算送他移民，被他斷然拒絕，「呢片土地嘅文化，同呢度嘅人，即係手足仲係喺度嘅話，我憑咩離佢哋而去？」

「直望你塊面，我係望唔到嘅，會完全係灰色一片，灰色嘅邊緣位係冇咩影像，咁就總之就散開晒。」阿文是前線抗爭者，右眼於前年反送中運動被子彈擊中，現時僅餘一成視力。可幸左眼沒有損傷，外觀與常人無異，他可以仗賴左眼的視力活動，稱已經「習慣」，對日常生活影響不大。

阿文快將畢業，眼傷拖慢了他的學習進度，「其實都好考眼力，要好專注去睇嘢時就會眼花，好常出現會眼花、重影，隻眼好乾好乾⋯⋯我需要長時間，可能幾個鐘都係睇緊一篇文，要耐唔耐半個鐘合埋眼唞一陣。」

這些苦對他來說，算不上甚麼，因剛受傷不久後那段光陰是最痛苦。做了手術之後，他只分到光暗、影像遇到強光會變色，「醫生會令你覺得好氣餒，因為佢會好直接同你講會唔會好返，你好返會有幾多成視力，嗰啲全是壞消息。」此外，他當時亦很怕被秋後算賬，總會疑神疑鬼，「有好長時間連街都出唔到，我出街一定要有人陪，唔能夠離屋企太遠，因為我好冇安全感。」

所有孩子均是父母心頭肉，眼見阿文遭逢此浩劫，阿文父母傷心不已。他們原是「藍絲」、「港豬」，但十分疼愛兒子。阿文受傷後，他們亦一直陪伴在側，伴他渡過最痛苦的時刻。令阿文印象最深刻是父親的淚，「老竇入嚟睇我有冇事⋯⋯嗰時講講吓攬住我喺度喊，屋企人都話咁多年都未見過佢喊，佢嗰時喊到索索聲，我就梗係攬住佢一齊喊。」

傷心過後，兩老認為是他們那代人的不作為，害了這一代年輕人，甚是內疚。常對阿文說「生你出來都係害咗你」，更着阿文不要生兒育女。有一日父母告訴他，只要他想離港就會給他一筆錢，因擔心兒子被清算，不想他再擔驚受怕。受經濟條件所限，他們沒打算離開，只想送阿文走。阿文明白，但果斷拒絕兩老好意。父母亦清楚兒子性格倔強，此後沒再提移民。

唉唔好浪漫主義感情用事啦 好聽係好聽 現實係點先得架大佬

真係我好撚中意香港最高樓價最長工時最唔快樂咩

仲算呢兩位老豆老母有返啲血性

受經濟條件所限，他們沒打算離開，只想送阿文走。阿文明白，但果斷拒絕兩老好意。父母亦清楚兒子性格倔強，此後沒再提移民。

唔好意氣用事

Anyway respect

你唔畀咩？
有時係唔撚鍾意呢度呀
但呢個地方真係自己嘅根
點解要迫人走

你要走咪自己走
唔好屌9想留嘅人
每個人都有自己嘅自由意志

你是自由的

唉

尊重
外面世界好大
有空再諗下

鍾意唔等於唔可以覺得佢有問題喎
就係鍾意自己出世嘅地方先有改變佢嘅決心

當然我認為呢家嘅香港最好走到就走唔好留

如果堅持留低嘅，請你好自為之了

留喺到就唔好生仔
唔好高估自己能力, 以為靠自己把口可能教得好小朋友
中共洗腦好強勁

應該要番讀文革歷史再決定
攞住副爛牌同人賭poker
唔係夠guts不停call落去就會贏

唔好意氣用事啦手足

留返有用之軀做下實事好過啦

我阿公就係醒目1950年閉關前落左黎香港，先養大到我阿媽幾兄弟姊妹，唔係我連出世機會都未必有

人哋都決定留低共存亡就尊重吓人啦

傻仔黎

算係咁，識醒

留低就係等待下一次大型抗爭，但到時係真正玩命，六四既級數

respect

如聖經所講既第五印,各國開始獨裁殺人,不論黃藍
第六印係2053

移咗民都可以再返嚟嘅啫，去咗先啦！

請求呢位手足再考慮吓

Be Water，自己平安，先可以東山再起呀

如何繼續抗爭?

留低繼續準時返工，準時課金畀支那港共? 繼續做支那港共嘅奴隸?

走啦 on9 仔
咩環境呀
有得走仲唔走

唔走留係度送頭托柒咩

當然可以唔走，但明知正面迎擊毫無勝算，點解仲要咁浪費自己？
走，唔係叫你乜都唔理，而家外面一樣有香港人打緊仗，支那亦滲透緊各行各業

自己屋企火足唔走有咩意思

泛民KOL 劉細良 賣樓4380萬事件
敲醒左唔少香港人既浪漫抗爭蘿

唔走唔係問題，不過到時比共產黨迫害唔好又求外國救你走，因為係你有能力而自己揀唔走

真係冇能力走嘅就話冇辦法，有能力而選擇唔走就應該要有覺悟自己要留守到死嘅一刻

如果你有如此覺悟，就用自己嘅生命黎守護呢個地方直至最後一刻啦

走啦

咁一定有班仆街周圍批鬥，定律嚟

唔好咁傻啦

任何決定都尊重
不割蓆不分化

走啦...現時係外國有用過係依度

係籠入面唔可以出聲做任何野

但你係外國可以篤眼篤鼻
再幫一D重難走既手足